【萬國時空．沈旭暉 011】 解構一國兩制 #05： 瓦解精英共識的互聯網時代： 假如《中英聯合聲明》出現在2020

【萬國時空．沈旭暉 011】
解構一國兩制 #05：
瓦解精英共識的互聯網時代：
假如《中英聯合聲明》出現在2020

堅離地球 · 沈旭暉
87.2K subscribers

《中英聯合聲明》演繹的「一國兩制」，非驢非馬，卻是一個多方面的compromise，代表前互聯網精英共識政治，反映了中國精英、英國精英、部份香港精英(間接被兩國吸納)的意見。但假如這份聲明出現在互聯網時代，三方民眾紛紛討論，有沒有可能達成共識？北京今天演繹「一國兩制」為「全面管治權與高度自治權的有機整合」，也是因為今天中國普遍民情，已無需要再尊重當年的精英共識。

Simon 沈旭暉 堅離地 Social Media ▶
Facebook:
Instagram:
Twitter:
Blog:
其他合作及查詢可以電郵至simonshen@glos.world。

留名